求救唔知係咪router有問題

最近部notebook連屋企wifi慢到load google首頁都要幾分鐘先load到
但係用電話連個wifi試又無問題
我再試埋電話share 4g比notebook
部notebook網速又係正常
想請問係咪個router有d咩同部notebook撞左

利伸 無得入個router度改setting因為間屋係租嘅

求高手幫拖
部電話d data用得好撚快

熄左個router重開試下

已經試過重開ROUTER
RESET NOTEBOOK網路介面卡

首先望下部router 係唔係tp link
之後試下直接用router 條lan 線 上網 （唔知你做唔做到）測速

你改唔到router冇嘢可以做到
如果你電話連wifi都慢 咁就唔關你電腦軟硬件事
無論係寛頻慢定router壞 我諗你都係要聯絡番業主
高速上網係現代人基本人權嚟

就係垃圾TPLINK
lan線我頭先插過落notebook
但係唔知點解無反應仲好撚難抆番出黎

就係我兩部電話都正常速度
得部notebook慢
但係之前用左幾個月都無事
係幾日前先開始咁慢

睇到你話電話連wifi冇問題 咁應該係電腦出事
你wifi收到幾多格 放喺router隔離上網又慢唔慢
可以試下改DNS做1.1.1.1 自己上網睇下點做
keyword: change DNS on Windows/Mac/Linux

wifi收爆呀
我都試過喺router隔黎用都一皮咁慢
頭先試左改DNS
叫做好左小小
load左一分鍾就load到主頁
做埋speedtest係0.04Mbps

terminal打
windows
tracecert www.google.com
mac/linux
traceroute www.google.com
睇下邊個位慢

想問
因為router舊型號 偏慢
咁我買個新既 洗唔洗再reset pw之類？

換過個router 所有嘢都由頭set過囉

試左之後出左一堆PING值同IP
代表D咩

樓主搞返好?

如果仲未得不如試下 netsh winsock reset

頭先YOUTUBE搵到條片有三個方法去FIX
包括你呢個
我試哂三個都仲係唔得